英議員促褫奪何君堯博士學位

2019年10月28日
英議員促褫奪何君堯博士學位

奧爾頓（左圖）去信英國安格里亞魯斯金大學，促校方褫奪何君堯的名譽博士學位。

【本報訊】早前發起在英國上議院辯論香港局勢的議員奧爾頓勛爵（Lord Alton）再為香港示威者發聲，去信英國安格里亞魯斯金大學（Anglia Ruskin University），稱該校畢業生、本港立法會議員何君堯劣迹斑斑，與7.21襲擊市民的黑社會人士握手道賀，又發表有關大屠殺、攻擊同性戀、攻擊女性及種族主義言論，因此促請校方褫奪何君堯的名譽博士學位。

相關新聞：南亞人舉「正義必勝」牌聲援

「言論令人惡心」

奧爾頓在信中表示，何君堯直接參與針對年輕人的打壓行動，又曾公開鼓勵「殺死曱甴」，將同性戀與人獸交作比較。他曾到訪盧旺達大屠殺遺址，形容何君堯帶有種族滅絕的相關言論「令人惡心」。

奧爾頓又指何君堯貶抑女性、種族歧視，在立法會上譏女議員「食洋腸」，認為「很難看到學院會帶來這種可恥的態度和言論」。信末他提到「我們在英國有責任支持香港人」，促請學校考慮褫奪何君堯的名譽博士學位。

這封信獲英國人權組織Hong Kong Watch創辦人羅哲斯（Benedict Rogers）上載至社交網，他也希望校長阿什克羅夫特回應奧爾頓的呼籲。

何君堯

學歷備受質疑

2016年何君堯被質疑涉嫌虛報其事務律師的「執業」資格獲英格蘭及威爾斯認可，涉及安格里亞魯斯金大學。當時何君堯在個人網站上稱1984年畢業於英國州瑪高等教育學院（現為安格里亞魯斯金大學）榮譽法律學士學位，但有網民指安格里亞魯斯金大學在1992年才成立，英國州瑪高等教育學院在合併前只是專上學院，質疑何君堯當年所獲的學位不是學士學位，而是專上教育文憑。何君堯後來反駁，強調自己LLB（法學學士學位）畢業。

安格里亞魯斯金大學曾捲入「貨不對辦」的糾紛，香港女留學生Pok Wong在2011年入讀兩年制的國際商務戰略學位課程，2013年取得一級榮譽畢業。她稱取得的只是無用的「米奇老鼠學位」，跟校方宣稱課程「提供高質教學」不符，2016年入稟控告校方違約並作欺詐性失實陳述今年與校方庭外和解。

■記者曾雅雯

相關新聞：蒙面警展示白卡當委任證

上一則
上一則
參議員提案禁向港警輸出裝備

下一則
下一則
CNN訪港人：有和理非與暴力割席

南亞人舉「正義必勝」牌聲援
蒙面警展示白卡當委任證
尖沙嘴放催淚彈 半島變避難所
暴警「釋法」扯口罩：記者冇豁免
美樂士多照開檔 老闆派水打氣
西環集中營：先撤換林鄭 再整治警隊
之鋒：港府搵唔到罪名DQ我
表明撐查警暴 杏花人單挑工聯會
七人出戰五區 工黨誓破建制壟斷
泛民素人出擊 「青衣街坊有得揀」
街頭歌手被警圍 何君堯助手：人人有權報警
台指陳同佳入境沒障礙
學者：港府欲私了毀法治
千人摺紙鶴 悼抗爭亡魂
理大畢業生戴口罩 冷漠校長拒握手
3,000港大人冀校長與學生同行
刑毀龍門冰室 五煞外貌曝光
直幡控訴警暴
港超教練嗌「警察加油」遭私了
CECC：取消區選侵害人權
參議員提案禁向港警輸出裝備
CNN訪港人：有和理非與暴力割席
私隱專員：警員起底禁令難執行
衝衝子出走 尋獲第二個家
大鬧油尖旺 濫捕濫放彈警隊施暴製亂

可唔可以唔好剩係懲罰出名嘅黃店？

如果英國連呢樣都做唔到，就執柒咗佢啦

讀雞校

間野自己身有屎

一陣俾人篤灰賣位點算

間野雞學校算尻數啦

冇問題，既然係毒瘤就應該剷除，佢唔做就要俾原因，俾唔出就調查

Push

促完未

11.2 「求援國際，堅守自治」流水式集會

我要攬炒團隊、民間入紙師團隊，全力策劃，全球24城市響應，重演818百萬人盛況。

【主線任】震驚！！大量112維園流水集會文宣圖極秘流出！！

要快

啱啱聽到新聞話已經取消咗

成功爭取